<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">الدفاع الاخضر</string>
    <string name="title_onboarding1">استكف أنواع أمراض  النبات المختلفة</string>
    <string name="disception_onboarding1">تشخيص مرض النبات أصبح في متناول  الجميع</string>
    <string name="hello_blank_fragment">اهلا ومرحبا</string>
    <string name="started_now">البدء الان</string>
    <string name="title_onboarding2">علاج النبات الخاص بك من المنزل بأمان</string>
    <string name="disception_onboarding2">معالجة النبات باتت أسهل مع تطبيق</string>
    <string name="title_onboarding3">تقديم العلاج الخاص بالنبات تبعا للمرض</string>
    <string name="disception_onboarding3">معرفة العلاج الفعال للنبات بنقرة ذر في تطبيقنا</string>
    <string name="next">التالى</string>
    <string name="green">الاخضر</string>
    <string name="e_mail">البريد الالكتروني</string>
    <string name="password">كلمة المرور</string>
    <string name="forgot_your_password">نسيت  كلمة المرور</string>
    <string name="remember">تذكرني</string>
    <string name="create_an_account">انشاء حساب</string>
    <string name="login">تسجيل</string>
    <string name="or_through">او من خلال</string>
    <string name="phone_or_email">البريد الالكتروني</string>
    <string name="send">ارسال</string>
    <string name="enter_code">ادخل الكود</string>
    <string name="confirm">تأكيد</string>
    <string name="account_has_been_created_successfully">تم إنشاء حساب بنجاح</string>
    <string name="you_can_browse_the_application_now_with_knowledge_about_farming">يمكنك تصفح التطبيق الآن بالمعرفة المتعلقة بالزراعة</string>
    <string name="defend">الدفاع</string>
    <string name="open">افتح</string>
    <string name="close">اغلق</string>
    <string name="know_your_plant_s_disease_and_treat_it_easily">تعرف على مرض نباتك علاجه بسهوله</string>
    <string name="threat">عالج</string>
    <string name="upload_image">تحميل الصورة</string>
    <string name="create_new_account">إنشاء حساب جديد</string>
    <string name="enter_the_code_sent_to_the_email">أدخل الرمز المرسل إلي البريد الالكتروني</string>
    <string name="code_validation">كود التأكيد</string>
    <string name="weather_today">الطقس اليوم</string>
    <string name="february_3_new_damietta_city">3 فبراير. مدينة دمياط الجديدة</string>
    <string name="_18_c">18°C</string>
    <string name="sunset_5_30pm">غروب الشمس 5.30م</string>
    <string name="the_weather_is_cloudy_today_and_sunny_at_times_n_today_is_a_bad_day_to_use_pesticides">"الطقس غائم اليوم، ومشمس في بعض الفترات اليوم هو يوم سئ لاستخدام المبيدات الحشرية "</string>
    <string name="crop_information">معلومات المحاصيل</string>
    <string name="plant_diseases">أمراض النبات</string>
    <string name="plant_observation">مراقبة النبات</string>
    <string name="diagnostic_tips">نصائح التشخيص</string>
    <string name="_1_bring_the_camera_close_to_the_plant_and_make_sure_that_the_disease_spreading_in_the_plant_is_visible_within_the_frame">1 – قرب الكاميرا من النبات وتأكد من أن المرض المنتشر في النبات ظاهر داخل الإطار</string>
    <string name="_2_make_sure_that_the_camera_correctly_shows_the_disease_present_in_the_plant">2 - تأكد من أن الكاميرا تظهر بشكل صحيح المرض الموجود في النبات</string>
    <string name="_3_make_sure_that_the_plant_is_visible_and_that_it_is_not_too_dark_or_too_bright">3 - تأكد من أن النبات مرئي وأنه ليس مظلما أو مضيئا بشكل زائد</string>
    <string name="got_it">فهمت</string>
    <string name="it_s_cloudy_today">الجو غائم اليوم</string>
    <string name="today_is_a_bad_day_to_use_pesticides">اليوم يوم سئ لاستخدام المبيدات الحشرية</string>
    <string name="weather_for_the_coming_days">طقس الأيام القادمة</string>
    <string name="ask_the_community">"اسال المجتمع "</string>
    <string name="add_image">إضافة صورة</string>
    <string name="ask_the_community_and_receive_answers_from_experts">اسال المجتمع وتلقلي اجابات من خبراء</string>
    <string name="add_a_question_indicating_the_problem_facing_your_crop">"أضف سؤالا يشير إلي المشكلة التي تواجه محصولك "</string>
    <string name="what_does_it_take_for_a_potato_to_grow_well_knowing_that_it_has_about_50_days_in_yellowing_of_leaves">"ما الذي ينقص البطاطا لتنمو بشكل جيد مع العلم ان لها حوالي 50 يوم في اصفرار الاوراق "</string>
    <string name="enter_the_required_data_below">أدخل البيانات المطلوبة بالأسفل</string>
    <string name="enter_first_name">ادخل الاسم الاول</string>
    <string name="enter_middle_name">ادخل الاسم الاوسط</string>
    <string name="enter_last_name">ادخل الاسم الاخير</string>
    <string name="enter_phone_number">ادخل رقم الهاتف</string>
    <string name="date_of_birth">تاريخ الميلاد</string>
    <string name="gender">الجنس</string>
    <string name="female">انثى</string>
    <string name="male">ذكر</string>
    <string name="other">غير ذالك</string>
    <string name="profile">الملف الشخصي</string>
    <string name="home">الرئيسية</string>
    <string name="forum">المنتدي</string>
    <string name="search_the_forum">ابحث في المنتدي</string>
    <string name="please_allow_permission_on_camera">يريد السماح للكاميرا</string>
    <string name="green_defend">الدفاع الاخضر</string>
    <string name="finished">انهاء</string>
    <string name="enter_name">ادخل اسمك</string>
    <string name="give_an_introduction_about_yourself_to_others">اعط نبذه عن نفسك للاخرين</string>
    <string name="chage">تعديل</string>
    <string name="treat_your_plant_safely_with_growers_of_the_world">عالج نباتك بأمان مع مزارعي العالم</string>
    <string name="share_green_defend_with_your_friends_and_help_develop_agriculture_and_plant_protection">شارك جرين دفند مع أصدقائك وساعد في تطوير الزارعة وحماية النبات</string>
    <string name="share_green_defend">شارك جرين دفند</string>
    <string name="we_want_to_hear_your_ideas_and_suggestions">نريد سماع أفكارك واقتراحاتك</string>
    <string name="leave_a_rating">اترك تقييما</string>
    <string name="show_more">المزيد</string>
    <string name="weather_prediction">توقعات الطقس</string>
    <string name="no_rain_is_expected_this_week">ليس من المتوقع هطول أمطار هذا الأسبوع</string>
    <string name="treat_your_plant_safely">عالج نباتك بأمان مع مزارعي العالم</string>
    <string name="rate_the_green_defend_app">قم بتقييم تطبيق جرين دفند</string>
    <string name="checking">فحص</string>
    <string name="enter_email">ادخل الايميل</string>
    <string name="full_name">الاسم كامل</string>
    <string name="i_agree_to_send_the_latest_offers_from_the_green_defend_application">أوافق على إرسال أحدث العروض من تطبيق Green Defend</string>
    <string name="user_name">الاسم</string>
    <string name="introduce_yourself_to_others">نبذه عن نفسك</string>
    <string name="always_be_happy">كن سعيد</string>
    <string name="country">الدولة</string>
    <string name="diagnostic_results">نتائج التشخيص</string>
    <string name="please_enter_code">ادخل الكود</string>

    <!--    desha-->
    <string name="q1_1">ما هي المحاصيل الرئيسية التي تُزرع في العالم؟ </string>
    <string name="a1_1">تشمل المحاصيل الرئيسية التي تُزرع في العالم القمح، والأرز، والذرة، والشعير، والبطاطا، والفول السوداني، والفول، والقطن، والسكريات.</string>
    <string name="q2_1">ما هي أنواع البيئات المناسبة لنمو المحاصيل؟ </string>
    <string name="a2_1"> تختلف المحاصيل في احتياجاتها البيئية، ولكن عمومًا تحتاج إلى تربة غنية بالمواد الغذائية والماء بكميات مناسبة وضوء الشمس بشكل كافٍ.</string>
    <string name="q3_1">ما هي العوامل التي تؤثر على إنتاجية المحاصيل؟ </string>
    <string name="a3_1">تؤثر العديد من العوامل على إنتاجية المحاصيل، بما في ذلك الظروف الجوية، والتربة، والتسميد، وإدارة المياه، والآفات والأمراض.</string>
    <string name="q4_1">ما هي أهمية تنوع المحاصيل في الزراعة؟ </string>
    <string name="a4_1">يساهم تنوع المحاصيل في تحسين صحة التربة، وتقليل مخاطر الأمراض والآفات، وتعزيز التنوع البيولوجي، وتحسين متانة النظم الزراعية.</string>
    <string name="q5_1"> كيف يمكن للمزارعين حماية المحاصيل من الآفات والأمراض؟ </string>
    <string name="a5_1">يمكن للمزارعين حماية المحاصيل من الآفات والأمراض من خلال استخدام التقنيات الزراعية المتقدمة، مثل تطبيق العلاجات البيولوجية والكيميائية عند الضرورة، واعتماد مبادئ الزراعة المستدامة، وتبني ممارسات إدارة متكاملة للآفات.</string>
    <string name="q6_1"> ما هي أهمية استخدام التقنيات الحديثة في زراعة المحاصيل؟ </string>
    <string name="a6_1">تساعد التقنيات الحديثة مثل الزراعة المائية، والتحكم في المناخ، والزراعة العمودية في زيادة الإنتاجية وتقليل استهلاك الموارد مثل الماء والمساحات الزراعية.</string>
    <string name="q7_1">ما هي العوامل التي تؤثر على جودة المحاصيل؟ </string>
    <string name="a7_1"> تؤثر العديد من العوامل على جودة المحاصيل مثل التربة، والمناخ، والتسميد، والرعاية الزراعية، والممارسات الزراعية الصحيحة.</string>
    <string name="q8_1">كيف يمكن للمزارعين تحسين جودة المحاصيل؟ </string>
    <string name="a8_1">يمكن للمزارعين تحسين جودة المحاصيل من خلال اختيار أصناف مثمرة ومقاومة للأمراض، وتوفير الرعاية اللازمة للنباتات مثل الري والتسميد، والتحكم في الآفات والأمراض بشكل فعال</string>
    <string name="q9_1"> ما هي الخطوات الأساسية لزراعة المحاصيل بشكل ناجح؟ </string>
    <string name="a9_1">الخطوات الأساسية تشمل اختيار الموقع المناسب، وتحضير التربة، واختيار البذور المناسبة، وتوفير الرعاية اللازمة للنباتات، ومراقبة النمو والتطور بانتظام.</string>
    <string name="q10_1">ما هي التحديات المستقبلية التي قد تواجه زراعة المحاصيل؟ </string>
    <string name="a10_1">من بين التحديات المستقبلية تغير المناخ، ونقص الموارد المائية، وتغيرات في أنماط الأمراض والآفات، وزيادة الطلب على المحاصيل مع نمو السكان.</string>
    <string name="q11_1">ما هي أهمية التنوع الوراثي في المحاصيل؟ </string>
    <string name="a11_1"> التنوع الوراثي يساعد في تعزيز مقاومة المحاصيل للأمراض والظروف البيئية القاسية، كما يسهم في تحسين الصفات المرغوبة مثل الإنتاجية والجودة.</string>
    <string name="q12_1"> كيف يمكن للمزارعين تحديد المحاصيل المناسبة لزراعتها في منطقتهم؟ </string>
    <string name="a12_1"> يمكن للمزارعين الاستفادة من البيانات المناخية والتربوية المحلية، والاستشارة مع الخبراء المحليين، واختبار الأصناف المختلفة لتحديد المحاصيل التي تنمو بشكل جيد في منطقتهم.</string>
    <string name="q13_1"> ما هي التكنولوجيا المستخدمة في تحسين المحاصيل؟ </string>
    <string name="a13_1">تشمل التكنولوجيا المستخدمة تطوير التقاوي المقاومة للأمراض والظروف البيئية، وتقنيات الهندسة الوراثية، والاستشعار عن بعد، والزراعة الدقيقة، وتطبيقات الذكاء الاصطناعي.</string>
    <string name="q14_1">ما هي الأساليب المستخدمة للتحكم في الآفات والأمراض بدون استخدام المبيدات الكيميائية؟ </string>
    <string name="a14_1">تشمل الأساليب المستخدمة استخدام الآفات المفترسة، والحشرات الطنانة، والتطبيقات البيولوجية مثل الفطريات النافعة، والزراعة المعمرة، والتناوب في زراعة المحاصيل، وتطبيق تقنيات الزراعة العضوية.</string>
    <string name="q15_1">ما هي فوائد تبني ممارسات الزراعة المستدامة على المحاصيل؟ </string>
    <string name="a15_1">تبني ممارسات الزراعة المستدامة يساعد في الحفاظ على صحة التربة والموارد الطبيعية، وتقليل تأثيرات التغير المناخي، وتحسين جودة المحاصيل وزيادة مقاومتها للآفات والأمراض.</string>
    <string name="q16_1">ما هي أهمية التحول نحو الزراعة الذكية في تحسين إنتاجية المحاصيل؟ </string>
    <string name="a16_1">يعتمد النظام الزراعي الذكي على تكنولوجيا المستشعرات والبيانات الضخمة لتحليل الظروف البيئية واحتياجات المحاصيل، مما يساعد على تحسين الرعاية الزراعية وزيادة الإنتاجية.</string>
    <string name="q17_1"> ما هي الفوائد الاقتصادية والبيئية لاعتماد ممارسات الزراعة المستدامة؟ </string>
    <string name="a17_1">تشمل الفوائد الاقتصادية تقليل التكاليف الزراعية على المدى الطويل، وزيادة قدرة المزارعين على التكيف مع التحديات البيئية. أما الفوائد البيئية فتشمل الحفاظ على التنوع البيولوجي وتقليل تلوث المياه والتربة.</string>
    <string name="q18_1">كيف يمكن للمزارعين تحسين جودة التربة لزراعة المحاصيل؟ </string>
    <string name="a18_1">يمكن للمزارعين تحسين جودة التربة عن طريق استخدام التسميد العضوي، وممارسات الحفاظ على التربة مثل التدوير الزراعي، وتطبيق التقنيات المحسنة للري والتصريف.</string>
    <string name="q19_1">ما هي أهمية تنظيم المواعيد الزراعية في زراعة المحاصيل؟ </string>
    <string name="a19_1">يساعد تنظيم المواعيد الزراعية في تحديد الفترات المناسبة لزراعة المحاصيل وتوفير الظروف المثلى لنموها، مما يساهم في زيادة الإنتاجية وجودة المحصول.</string>
    <string name="q20_1">كيف يمكن للمزارعين الاستفادة من التكنولوجيا في تسويق المحاصيل؟ </string>
    <string name="a20_1">يمكن للمزارعين استخدام التكنولوجيا مثل الإنترنت ووسائل التواصل الاجتماعي للترويج لمنتجاتهم والتواصل مع الزبائن، وتقديم المحاصيل بطرق مبتكرة مثل البيع عبر الإنترنت وتطبيقات الهاتف المحمول.</string>
    <!--امراض النبات-->

    <string name="q1_2">.ما هي أهمية معرفة أمراض النبات للمزارعين؟</string>
    <string name="a1_2">	يعتبر معرفة أمراض النبات أمرًا حاسمًا للمزارعين لاتخاذ الإجراءات الوقائية المناسبة والتعامل معها بشكل فعال، مما يساعد في حماية المحاصيل وضمان الإنتاجية</string>
    <string name="q2_2">2.ما هي العلامات الأساسية التي تشير إلى وجود أمراض في النباتات؟</string>
    <string name="a2_2">•العلامات الأساسية قد تتضمن التلف في الأوراق، والبقع الفطرية، والتجعيد، والتقزم، وفقدان اللون، وغيرها من التغيرات غير الطبيعية في المظهر العام للنبات.</string>
    <string name="q3_2">3.ما هي الطرق الفعالة للوقاية من أمراض النبات؟</string>
    <string name="a3_2">•تشمل الطرق الفعالة للوقاية من أمراض النبات ممارسات مثل الدورة الزراعية المنتظمة، وتقليل التكثيف الزراعي، واستخدام التطهير البيولوجي، واستخدام الأصناف المقاومة.</string>
    <string name="q4_2">	ما هي أمراض النبات الفطرية الشائعة وكيف يمكن التعامل معها؟</string>
    <string name="a4_2">	تشمل أمراض النبات الفطرية الشائعة مثل التأكل الفطري والعفن والصدأ والبياض والبياض الزاحف. يمكن التعامل معها من خلال استخدام المبيدات الفطرية الكيميائية أو العضوية واستخدام ممارسات الزراعة المناسبة.</string>
    <string name="q5_2">ما هي أمراض النبات البكتيرية الشائعة وكيف يمكن التعامل معها؟</string>
    <string name="a5_2">•	تشمل أمراض النبات البكتيرية الشائعة مثل البكتيريا الأفحولية والموت البكتيري والتقزم البكتيري. يمكن التعامل معها من خلال استخدام المبيدات البكتيرية والتقليل من انتقال العدوى بواسطة أدوات زراعية نظيفة.</string>
    <string name="q6_2">.ما هي أمراض النبات الفيروسية الشائعة وكيف يمكن التعامل معها؟</string>
    <string name="a6_2">•تشمل أمراض النبات الفيروسية الشائعة مثل الشلل النباتي والتصفير والتقزم. يمكن التعامل معها من خلال استخدام الأصناف المقاومة والتقليل من انتقال العدوى عن طريق الحشرات المنقلة للفيروسات.</string>
    <string name="q7_2">.كيف يمكن للمزارعين تشخيص ومعالجة أمراض النبات بشكل فعال؟</string>
    <string name="a7_2">•يمكن للمزارعين تشخيص الأمراض عن طريق مراقبة العلامات والأعراض واستشارة خبراء الزراعة. يتم معالجة الأمراض بواسطة استخدام المبيدات الحيوية أو الكيميائية المناسبة واتباع الممارسات الزراعية الموصى بها.</string>
    <string name="q8_2">.ما هي الإجراءات الوقائية التي يمكن اتخاذها لمنع انتشار أمراض النبات؟</string>
    <string name="a8_2">•من الإجراءات الوقائية الهامة: تطهير الأدوات الزراعية بعد كل استخدام، والحفاظ على نظافة المزرعة والبيئة المحيطة، وتجنب زراعة النباتات المصابة، وتوفير التهوية الجيدة لتقليل الرطوبة الزائدة التي قد تساهم في انتشار الأمراض.</string>
    <string name="q9_2">.ما هي الأعراض التي قد تشير إلى وجود أمراض النبات العديدة؟</string>
    <string name="a9_2">•يمكن أن تشمل الأعراض على سبيل المثال ظهور بقع بنية أو بيضاء على الأوراق، وتجعيد الأوراق، وتورم الجذور، وتصبغ الأوراق بألوان غير طبيعية.</string>
    <string name="q10_2">.كيف يمكن للمزارعين تطوير برنامج متكامل للوقاية من أمراض النبات؟</string>
    <string name="a10_2">	يمكن للمزارعين تطوير برنامج يشمل جدولة الزراعة بشكل منتظم، ومراقبة النباتات بانتظام للكشف عن أي علامات مبكرة للأمراض، وتوثيق المشاكل والعمل على حلها بسرعة، وتدريب العمالة الزراعية على الاستجابة الفعالة للمشكلات النباتية.</string>
    <string name="q11_2">ما هي أنواع النباتات التي تعرض للإصابة بالأمراض بشكل شائع؟</string>
    <string name="a11_2">تختلف أنواع النباتات التي تعرض للإصابة بالأمراض باختلاف البيئة وظروف الزراعة، ومن بين النباتات الشائعة التي تصاب بالأمراض: الخضروات مثل الطماطم والفلفل، والفواكه مثل الفاكهة المعمرة والموز، والنباتات الزينة والحشائش.</string>
    <string name="q12_2">ما هي الخطوات الهامة لمراقبة أمراض النبات في مراحل مختلفة من نمو النبات؟</string>
    <string name="a12_2">يجب مراقبة النباتات بانتظام منذ المرحلة المبكرة للنمو، وخلال جميع مراحل النمو، بما في ذلك مرحلة الزهور والثمار، وذلك للكشف المبكر عن أي علامات للأمراض واتخاذ الإجراءات الوقائية والعلاجية اللازمة.</string>
    <string name="q13_2">ما هي أهمية استخدام البذور المعالجة والنباتات المقاومة في الحد من انتشار الأمراض؟</string>
    <string name="a13_2">يمكن لاستخدام البذور المعالجة والنباتات المقاومة تقليل انتشار الأمراض من خلال تقليل الاستعانة بالمبيدات الكيميائية وبالتالي تقليل التلوث البيئي وتقليل التكاليف.</string>
    <string name="q14_2">ما هي الخطوات الرئيسية للتخلص من النباتات المصابة بالأمراض بشكل فعال؟</string>
    <string name="a14_2">يجب إزالة النباتات المصابة بالأمراض بشكل فوري ومتخذين إجراءات لمنع انتقال العدوى إلى النباتات السليمة، مثل التخلص من النفايات النباتية بشكل صحيح وتنظيف الأدوات الزراعية بعناية.</string>
    <string name="q15_2">ما هي الخطوات الواجب اتباعها للحد من انتقال الأمراض بواسطة الحشرات والطيور والرياح؟</string>
    <string name="a15_2">يمكن تقليل انتقال الأمراض بواسطة الحشرات والطيور والرياح من خلال استخدام أساليب مثل استخدام الشباك الزراعية والأغطية الواقية وتطهير المعدات بانتظام. كما يمكن تنظيم الزراعة بشكل مناسب لتقليل انتقال الأمراض عن طريق الرياح.</string>

    <!--مراقبه النبات -->
    <string name="q1_3">ما هو الهدف من مراقبة النباتات في الزراعة؟ </string>
    <string name="a1_3">الهدف من مراقبة النباتات في الزراعة هو تحديد صحة النباتات، وكشف الآفات والأمراض المحتملة، وتقديم الرعاية اللازمة لتحسين الإنتاجية وجودة المحصول.</string>
    <string name="q2_3">كيف يمكن استخدام التقنيات الحديثة في مراقبة النباتات؟ </string>
    <string name="a2_3">يمكن استخدام التقنيات الحديثة مثل الاستشعار عن بعد، والصور الجوية، والحساسات الذكية لمراقبة صحة النباتات، وتحليل البيانات الضخمة للكشف عن التغيرات الدقيقة في النمو والتطور.</string>
    <string name="q3_3">ما هي أهمية تطبيقات الذكاء الاصطناعي في مراقبة النباتات؟ </string>
    <string name="a3_3">تطبيقات الذكاء الاصطناعي تساعد في تحليل البيانات بشكل أكثر دقة وسرعة، مما يسمح بتحديد الأنماط والاتجاهات في نمو النباتات وكشف المشكلات المحتملة مبكرًا.</string>
    <string name="q4_3">ما هي التقنيات المستخدمة في الاستشعار عن بعد لمراقبة النباتات؟ </string>
    <string name="a4_3">يشمل ذلك استخدام الطائرات بدون طيار (الدرونز) والأقمار الصناعية المجهزة بأجهزة استشعار تقنية لقياس الطيف الكهرومغناطيسي، مثل الأشعة تحت الحمراء والأشعة فوق البنفسجية.</string>
    <string name="q5_3">كيف يمكن للمزارعين استخدام البيانات الناتجة عن مراقبة النباتات؟ </string>
    <string name="a5_3">: يمكن للمزارعين استخدام البيانات لتحسين إدارة المزارع واتخاذ القرارات الزراعية الأكثر فعالية، مثل جدولة الري، وتطبيق التسميد، ومراقبة الآفات والأمراض بشكل مبكر.</string>
    <string name="q6_3">: ما هي التحديات الرئيسية التي تواجه استخدام التقنيات الحديثة في مراقبة النباتات؟ </string>
    <string name="a6_3">: من بين التحديات الرئيسية هي تكلفة التقنيات الحديثة، وصعوبة تحليل البيانات الكبيرة بشكل فعال، وضمان دقة القراءات والتفسير الصحيح للبيانات.</string>
    <string name="q7_3">ما هي الفوائد المتوقعة من استخدام التقنيات الحديثة في مراقبة النباتات؟ </string>
    <string name="a7_3">من بين الفوائد المتوقعة هي زيادة الإنتاجية وتحسين جودة المحاصيل، وتقليل التكاليف والمخاطر المرتبطة بالآفات والأمراض، وتحسين استخدام الموارد مثل الماء والأسمدة.</string>
    <string name="q8_3">كيف يمكن للمزارعين تجاوز التحديات في استخدام التقنيات الحديثة في مراقبة النباتات؟ </string>
    <string name="a8_3">: يمكن للمزارعين تجاوز التحديات من خلال الاستثمار في التدريب والتعلم لاستخدام التقنيات الجديدة، والتعاون مع الخبراء والمتخصصين في المجال، واختيار الحلول التكنولوجية التي تتناسب مع احتياجاتهم ومواردهم.</string>
    <string name="q9_3">ما هي الخطوات الأساسية لتطبيق الذكاء الاصطناعي في مراقبة النباتات؟ </string>
    <string name="a9_3">الخطوات الأساسية تشمل جمع البيانات ذات الصلة بالنباتات، وتدريب نماذج الذكاء الاصطناعي باستخدام هذه البيانات، وتطبيق النماذج المدربة للتنبؤ بحالة النباتات واكتشاف الأنماط غير العادية.</string>
    <string name="q10_3">: كيف يمكن أن يؤثر استخدام التقنيات الحديثة في مراقبة النباتات على مستقبل الزراعة؟ </string>
    <string name="a10_3">من المتوقع أن يسهم استخدام التقنيات الحديثة في مراقبة النباتات في تحسين كفاءة الإنتاج الزراعي وتقليل الضرر البيئي، مما يؤدي إلى تحقيق مستقبل أكثر استدامة ومنتجية للزراعة</string>
    <string name="q11_3">ما هي العلامات الأساسية التي يمكن مراقبتها لتحديد صحة النباتات؟</string>
    <string name="a11_3">يمكن مراقبة العلامات مثل لون الأوراق، ونمو النبات، ووجود أي علامات غير طبيعية مثل التعفن أو التجعد.</string>
    <string name="q12_3">ما هي الآفات الشائعة التي يمكن مراقبتها وتحديدها عند النباتات؟</string>
    <string name="a12_3">•من بين الآفات الشائعة: الحشرات المأكولة للأوراق، والعفن، والفطريات، والآفات التي تعيش في التربة.</string>
    <string name="q13_3">كيف يمكن للمزارع تحديد النقص الغذائي في النباتات والتعامل معه؟</string>
    <string name="a13_3">•يمكن استخدام علامات مثل تغير لون الأوراق أو التقاطع بين الأوراق لتحديد النقص الغذائي، ويمكن معالجته عن طريق إضافة الأسمدة المناسبة.</string>
    <string name="q14_3">ما هي الطرق الفعالة للتحكم في الآفات الحشرية والأمراض الفطرية بوسائل طبيعية؟</string>
    <string name="a14_3">•يمكن استخدام الطرق البيولوجية مثل استخدام الحشرات المفترسة والبكتيريا الموجبة، وكذلك تطبيق المواد العضوية مثل زيت النيم للتحكم في الآفات.</string>
    <string name="q15_3">كيف يمكن تحديد فترات الري المثالية للنباتات دون الاعتماد على التقنيات الحديثة؟</string>
    <string name="a15_3">•	يمكن مراقبة التربة لتحديد مدى رطوبتها والري عند الحاجة، بالإضافة إلى الاعتماد على العلامات المظاهرية للنباتات مثل الذبول.</string>
    <string name="q16_3">ما هي الطرق البسيطة لتحديد نمو النباتات واكتشاف أي مشاكل في التطور؟</string>
    <string name="a16_3">•	يمكن مراقبة الطول والحجم وتطور الأوراق والثمار لتحديد نمو النباتات ومعرفة وجود أي مشاكل.</string>
    <string name="q17_3">كيف يمكن تقديم الرعاية الفعالة للنباتات في مواجهة ظروف الطقس القاسية مثل الجفاف أو الصقيع؟</string>
    <string name="a17_3">•	يمكن حماية النباتات باستخدام وسائل حماية مثل الغطاء البلاستيكي للحفاظ على الرطوبة في حالة الجفاف، أو استخدام الأغطية النباتية لحماية النباتات من الصقيع.</string>
    <string name="q18_3">ما هي الخطوات الأساسية التي يجب اتباعها للحفاظ على التربة والبيئة المحيطة بالنباتات؟</string>
    <string name="a18_3">•	يشمل ذلك ممارسات مثل التدوير الزراعي، والحفاظ على التربة الحيوية، وتقليل استخدام المبيدات الكيميائية.</string>
    <string name="q19_3">كيف يمكن للمزارع تقديم الحماية للنباتات من العوامل البيئية الضارة مثل الرياح القوية أو الحرارة المفرطة؟</string>
    <string name="a19_3">•	يمكن استخدام الحواجز الطبيعية مثل الأشجار لتقليل تأثير الرياح، وتوفير الظل للحماية من الحرارة الشديدة.</string>
    <string name="q20_3">ما هي الخطوات الأساسية التي يجب اتخاذها للتعامل مع أي ظروف طارئة تؤثر على صحة النباتات، مثل الفيضانات أو الحرائق؟</string>
    <string name="a20_3">•	يجب إجلاء النباتات المعرضة للخطر في حالات الطوارئ مثل الفيضانات، واتخاذ إجراءات الوقاية من الحرائق مثل إزالة النباتات الجافة المتراكمة.</string>
    <string name="add_comment">اضف التعليق</string>
    <string name="no_permission_granted">لم يتم السماح</string>
    <string name="not_select_image">لم يتم اختيار صورة</string>
    <string name="change_language">تغيير اللغه</string>
    <string name="enter_comment">ادخل التعليق</string>
    <string name="wind_speed">سرعه الرياح</string>
    <string name="c">د</string>
    <string name="like">اعجبني</string>
    <string name="unlike">اغضبني</string>
    <string name="description">الوصف:</string>
    <string name="treatment">العلاج:</string>
    <string name="prevention">الوقاية:</string>
    <string name="reason">السبب:</string>
    <string name="comment">تعليق</string>
    <string name="change_password">تغير كلمة المرور</string>
    <string name="enter_current_password">كلمة المرور الحالية</string>
    <string name="logout">تسجيل الخروج</string>
    <string name="share">مشاركه</string>
    <string name="rate_us">تقييم</string>
    <string name="communication">تواصل</string>
    <string name="new_password">كلمة المرور الجديدة</string>
</resources>